{
    "quiz": {
        "1": {
            "question": "Quand l'expression 'BIG BANG' a t'elle été utilisée pour la première fois ?",
            "options": [
                "100 av J.C",
                "1999",
                "1950",
                "1916"
            ],
            "answer": "1950"
        },
        "2": {
            "question": "Combien de Terre faudrait-il pour faire le diamètre du Soleil ?",
            "options": [
                "999",
                "109",
                "399",
                "6"
            ],
            "answer": "109"
        },
        "3": {
            "question": "Quel est le continent le plus vaste ?",
            "options": [
                "Europe",
                "Asie",
                "Afrique",
                "Océanie"
            ],
            "answer": "Asie"
        },
        "4": {
            "question": "Quel est le fleuve le plus long du monde ?",
            "options": [
                "Euphrate",
                "Le Rhin",
                "Le Nil",
                "L Amazone"
            ],
            "answer": "L Amazone"
        },
        "5": {
            "question": "Qui est l'inventeur de la dynamite?",
            "options": [
                "Samuel Colt",
                "Benjamin Franklin",
                "Alfred Nobel",
                "J'vaistoutfairepéter Junior"
            ],
            "answer": "Alfred Nobel"
        },
        "6": {
            "question": "Quel est le nom du Volcan responsable de la destruction de la ville de Pompéi?",
            "options": [
                "L'Etna",
                "Le Kilimandjaro",
                "Le Vésuve",
                "Le Krakatoa"
            ],
            "answer": "Le Vésuve"
        },
        "7": {
            "question": "Dans quel couche de l'atmosphère se trouve la couche d'ozone?",
            "options": [
                "La Stratosphère",
                "La Troposphère",
                "La Mésosphère",
                "La Thermosphère"
            ],
            "answer": "La Stratosphère"
        },
        "8": {
            "question": "Quelle reine introduisit la fourchette en France ?",
            "options": [
                "Marie-Antoinette",
                "Anne Boleyn",
                "Catherine de Médicis",
                "Jeanne de Bourbon"
            ],
            "answer": "Catherine de Médicis"
        },
        "9": {
            "question": "Comment s’appellent les habitations traditionnelles mongoles ?",
            "options": [
                "Des tentes",
                "Des igloos",
                "Des yourtes",
                "Des tipis"
            ],
            "answer": "Des yourtes"
        },
        "10": {
            "question": "Quelle est la capitale de Oman?",
            "options": [
                "Erevan",
                "Belgrade",
                "Mascate",
                "Lima"
            ],
            "answer": "Mascate"
        },
        "11": {
            "question": "Quel pays n’est pas un pays d’Amérique du sud?",
            "options": [
                "Bolivie",
                "Nicaragua",
                "Bangladesh",
                "Honduras"
            ],
            "answer": "Bangladesh"
        },
        "12": {
            "question": "Quel pays n’est pas frontalier avec le Burkina Faso?",
            "options": [
                "Botswana",
                "Togo",
                "Benin",
                "Mali"
            ],
            "answer": "Botswana"
        },
        "13": {
            "question": "En quelle année eut lieu le naufrage du Titanic?",
            "options": [
                "1913",
                "1907",
                "1911",
                "1912"
            ],
            "answer": "1912"
        },
        "14": {
            "question": "Quelle est la capitale de la Colombie?",
            "options": [
                "Dominique",
                "La Havane",
                "Bogota",
                "San José"
            ],
            "answer": "Bogota"
        },
        "15": {
            "question": "Quelle sœur n’existe pas dans la série Charmed?",
            "options": [
                "Piper",
                "Phoebe",
                "Paige",
                "Pauline"
            ],
            "answer": "Pauline"
        },
        "16": {
            "question": "Dans quel pays se situe la ville historique et légendaire de Troie?",
            "options": [
                "Géorgie",
                "Syrie",
                "Jordanie",
                "Turquie"
            ],
            "answer": "Turquie"
        },
        "17": {
            "question": "Quel acteur joue le fiancé de la sœur jumelle de Phoebe dans la série Friends?",
            "options": [
                "Sean Penn",
                "Brad Pitt",
                "Tom Selleck",
                "George Clooney"
            ],
            "answer": "Sean Penn"
        },
        "18": {
            "question": "Quelle religion interdit aux hommes de montrer leur cheveux?",
            "options": [
                "L’islam",
                "Le bouddhisme",
                "Le sikhisme",
                "Le christianisme"
            ],
            "answer": "Le sikhisme"
        },
        "19": {
            "question": "Quelle est la date de sortie du dessin animé Pocahontas?",
            "options": [
                "1987",
                "1995",
                "1991",
                "1999"
            ],
            "answer": "1995"
        },
        "20": {
            "question": "Qui est l’auteur de « Les Confessions?",
            "options": [
                "Jean-Jacques Rousseau",
                "Jean Paul Sartre",
                "Orson Welles",
                "Charles Baudelaire"
            ],
            "answer": "Jean-Jacques Rousseau"
        },
        "21": {
            "question": "Quel film n’a pas été réalisé par Quentin Tarantino?",
            "options": [
                "Once upon a time in Hollywood",
                "Django Unchained",
                "Taxi Driver",
                "Reservoir Dogs"
            ],
            "answer": "Taxi Driver"
        },
        "22": {
            "question": "Combien de saison compte la série The Big Bang Theory?",
            "options": [
                "12",
                "9",
                "15",
                "13"
            ],
            "answer": "12"
        },
        "23": {
            "question": "Qui a écrit « La servante écarlate?",
            "options": [
                "Margaret Atwood",
                "Mary Higgins Clark",
                "Arthur Conan Doyle",
                "Frank Herbert"
            ],
            "answer": "Margaret Atwood"
        }
    }
}